<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Just Arrived</title>
    <description>Helping newcomers in Sweden enter the labor market.</description>
    <link>https://justarrived.se//link>
    <atom:link href="https://justarrived.se/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 09:18:52 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2017 09:18:52 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.5.2</generator>
    
      <item>
        <title>Det här behöver du ha koll på när du anställer nyanlända</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/lova_westlund2.jpg&quot; alt=&quot;lova_westlund2.jpg&quot; /&gt;Enligt en rapport från PWC (Företagarens vardag 2016) tycker 50% av Sveriges smågföretagare att det är viktigt att anställa nyanlända, men en dryg tredjedel 36% saknar kunskap och kontakter för ta det vidare. En fråga som vi på Just Arrived ofta möter är vilken dokumentation man som arbetsgivare ska fråga efter. Beroende på under vilka villkor den nyanlände befinner sig i Sverige gäller finns olika förutsättningar. Lova Westlund  är ansvarig för Just Arriveds bemanningsverksamhet och anställer många nyanlända. Nedan ger hon en överblick på det viktigaste att hålla koll på:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EU-medborgare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EU-medborgare behöver ett samordningsnummer som används istället för personnummer. Det får man från Skatteverket&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personer som har fått uppehållstillstånd&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När man har har fått uppehållstillstånd i Sverige har man också  också rätt att arbeta. Från Skatteverket får personen ett svenskt personnummer. Hen behöver också ett bankkonto för att du som arbetsgivare ska kunna betala ut lön.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personer som är asylsökande&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som asylsökande uppmanas man att själv ordna sin försörjning och man är undantagen  krav på arbetstillstånd för att få jobba i Sverige. Alla asylsökande får ett LMA-kort som utfärdas från Migrationsverket. Under punkt 7 på ska det stå AT-UND (undantag från krav på arbetstillstånd)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samordningsnummer fås  från Skatteverket och används istället för personummer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tillgång till ett bankkonto. Det är ibland svårt för asylsökande att öppna bankkonto. Tänk då på att bankkontot inte måste vara i arbetstagarens namn. Det kan också vara en släktings konto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vill du anställa nyanländ kompetens? &lt;a href=&quot;https://justarrived.se/company/#post-job-now&quot;&gt;Kontakta oss gärna&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 10:18:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/08/25/det-har-behover-du-ha-koll-pa-nar-du-anstaller-nyanlanda/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/08/25/det-har-behover-du-ha-koll-pa-nar-du-anstaller-nyanlanda/</guid>
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>New in Sweden? What you need to start working</title>
        <description>&lt;p&gt;To work in Sweden, you need to first arrange some practical things.
What depends on what conditions you are in the country.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If you have a residence permit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once you have obtained a residence permit in Sweden, you are also entitled to work. You always need a bank account  in order for your employer to pay your salary.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If you seek asylum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As an asylum seeker, you need the following to be able to work in Sweden:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Asylum Seeker Card (LMA-kort f) issued by the Swedish Migration Board (Migrationsverket)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Under item 7 on your LMA card you will need AT-UND (stating that you are exempted from the requirement to have a work permit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Coordination Number (Samordningsnummer) from the Tax Agency (Skatteverket)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Access to a bank account. It does not have to be your own.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;For EU citizens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You need a coordination number (samordningsnummer) from the Swedish Tax Agency (Skatteverket&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Find more information at &lt;a href=&quot;https://www.migrationsverket.se/English/Private-individuals/Protection-and-asylum-in-Sweden/While-you-are-waiting-for-a-decision/Working.html&quot;&gt;Migrationsverket&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/kinan1.jpg&quot; alt=&quot;Kinan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/08/18/new-in-sweden-what-you-need-to-start-working/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/08/18/new-in-sweden-what-you-need-to-start-working/</guid>
        
        <category>jobs</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bio Without Borders - Yamama</title>
        <description>&lt;h5 id=&quot;bio-without-borders---yamama&quot;&gt;Bio Without Borders - Yamama&lt;/h5&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/wsf5m_8AC84?utm_source=justarrived_blog&amp;amp;utm_medium=blogpost&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Möt Yamama. Mer än bara nyanländ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nyanlända är inte en enhetlig grupp. De är personer med historier att berätta, med erfarenheter, drömmar och förhoppningar. De är personer, med rädslor, mod och vardag. Vårt mål är att underlätta för dem att gå från nyanländ till nyanställd.
&lt;br /&gt;I den här serien filmer berättar nyanlända personer om situationen i deras hemländer och motgångar här i Sverige, men framför allt framgångarna och den enorma potential som de besitter och vill bidra med i svenska samhället.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;läs-mer-om-just-arrived-här&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/?utm_source=justarrived_blog&amp;amp;utm_medium=blog&quot;&gt;Läs mer om Just Arrived här&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/07/07/bio-without-borders-yamama/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/07/07/bio-without-borders-yamama/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Yvonne Dahlberg - Är det dags att sluta tycka synd om nyanlända?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/yvonne.jpg&quot; alt=&quot;yvonne&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Vi kanske inte ska nöja oss med att tycka synd om nyanlända som inte får jobb? Vi kanske på allvar ska börja tycka synd om alla arbetsgivare som inte kommer åt den här kompetensen – som finns så nära.” - skriver Yvonne Dahlberg i Metro&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Generellt pratar man om problemen med så många nyanlända i Sverige. Att hon också är vår nya marknadschef här på Just Arrived gör oss minst sagt lyriska!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;läs-hela-artikeln&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.metro.se/artikel/yvonne-dahlberg-%C3%A4r-det-dags-att-sluta-tycka-synd-om-nyanl%C3%A4nda&quot;&gt;Läs hela artikeln&lt;/a&gt;.&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/07/06/ar-det-dags-att-tycka-synd-om-nyanlanda/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/07/06/ar-det-dags-att-tycka-synd-om-nyanlanda/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meet the team - Louise Staffas</title>
        <description>&lt;p&gt;My name is Louise and I am 27 years old. I just moved to Stockholm from Gothenburg. Two years ago I graduated from the master program International Administration and Global Governance at University of Gothenburg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I have always wanted to work with international development and human rights, which resulted in that I, three years in a row, created and project managed a charity race called Running for Change.
Previously working for an aid-organization now working for Just Arrived have truly confirmed me that helping other is what I am aiming to do.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As an Account Manager at Just Arrived I am trying to make as many companies as possible to connect with us and realize that together we truly can make a huge difference concerning the Swedish integration by giving people a chance to get into the labor market of Sweden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am really enjoying working for Just Arrived, being surrounded by so many inspiring people every day pushes you to keep fighting for everyone’s right to get into the Swedish labor market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/louise-staffas.jpg&quot; alt=&quot;Louise Staffas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/06/30/louise-staffas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/06/30/louise-staffas/</guid>
        
        <category>meet the team</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meet the team - Nils Nordström</title>
        <description>&lt;p&gt;My name is Nils Nordström and I’m 24 years old. I’m from Gothenburg, Sweden. Besides being a skiing, literature and music fanatic, I am also a recently graduated business student from Lund University. A genuine interest for entrepreneurship and I moved to Stockholm in 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I work as an Account Manager at Just Arrived, which means that I’m responsible for finding, targeting and converting potential leads to satisfied customers. As an early member of the sales department at Just Arrived, my responsibilities also include business development initiatives to help facilitate growth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Connecting newly arrived immigrants to the labour market is currently one of the biggest challenges that we are facing in Sweden, and through Just Arrived I can help make an impact. I started working with Just Arrived because I wanted to gain valuable experience working with sales and business development, in an early stage start-up, with fantastic growth opportunities. As a bonus I also get to work in a fun environment with great colleagues, where mentorship, entrepreneurship and impact are some of the core values. Win-win-win!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/nils-nordstrom.jpg&quot; alt=&quot;Nils Nordström&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/06/20/nils-nordstrom/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/06/20/nils-nordstrom/</guid>
        
        <category>meet the team</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kamals tips för att få drömjobbet</title>
        <description>&lt;h5 id=&quot;kamals-tips-för-att-få-drömjobbet&quot;&gt;Kamals tips för att få drömjobbet&lt;/h5&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/218617266&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://vimeo.com/218617266&quot;&gt;Kamals tips f&amp;ouml;r att hitta dr&amp;ouml;mjobbet&lt;/a&gt; from &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/user63572179&quot;&gt;Andreas K&amp;ouml;nig&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I en ny serie av filmer kommer vi att dela med oss av nyttiga och inspirerande tips och trix, för dig som söker jobb men också för arbetsgivare. Kamal har fått sitt drömjobb och här berättar han om hur Just Arrived gjorde det möjligt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi tror på potentialen i dig som nyanländ!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;sök-jobb-här&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/newcomer/?utm_source=justarrived&amp;amp;utm_medium=blog&quot;&gt;Sök jobb här&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 May 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/05/23/Kamals-tips-for-att-fa-dromjobbet/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/05/23/Kamals-tips-for-att-fa-dromjobbet/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tips till dig som vill ha jobb</title>
        <description>&lt;h5 id=&quot;tips-till-dig-som-vill-ha-jobb&quot;&gt;Tips till dig som vill ha jobb&lt;/h5&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/217457835&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://vimeo.com/217457835&quot;&gt;Tips f&amp;ouml;r dej som s&amp;ouml;ker jobb&lt;/a&gt; from &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/user63572179&quot;&gt;Andreas K&amp;ouml;nig&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I en ny serie av filmer kommer vi att dela med oss av nyttiga och inspirerande tips och trix, både för dej som söker jobb men också för arbetsgivare. Här är Andrew som kommer från Syrien. Han berättar om sin erfarenhet av att söka jobb i Sverige som utrikesfödd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi tror på potentialen i dig som nyanländ!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;sök-jobb-här&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/newcomer/?utm_source=justarrived&amp;amp;utm_medium=blog&quot;&gt;Sök jobb här&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 May 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/05/17/tips-till-dig-som-vill-ha-jobb/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/05/17/tips-till-dig-som-vill-ha-jobb/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Starta sommaren med en peppande after work hos Just Arrived!</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/jaaw.jpg&quot; alt=&quot;jaaw&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​Vårt senaste  frukostmöte var mycket uppskattat och nu ser vi fram emot att få se dig hos oss på Just Arrived på en after work! Just Arrived arbetar med att skapa möjligheter för nyanlända att komma in på arbetsmarknaden. På vår after work får du chansen att  träffa många av våra kandidater och höra deras inspirerande berättelser. Dessutom får du tips och kunskap kring hur ditt företag kan få effektiv hjälp med arbetsuppgifter samtidigt som du bidrar till att öppna upp fler dörrar på arbetsmarknaden.​&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När: Onsdagen den 21a juni, 18.00-21.00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Var: Norrsken House, Birger Jarlsgatan 57c&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hur: Vi bjuder på öl, vin, alkholfritt och snacks, men framför allt massor med inspiration och nya kontakter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du är varmt välkommen och jag hoppas att vi ses!
Olle på Just Arrived&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;registrera-dej-här&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://jaaw.confetti.events/&quot;&gt;Registrera dej här&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 May 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/05/12/starta-sommaren-med-after-work-hos-just-arrived/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/05/12/starta-sommaren-med-after-work-hos-just-arrived/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Så här funkar Just Arrived</title>
        <description>&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/216969958&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://vimeo.com/216969958&quot;&gt;Just Arrived - Vi matchar dig med utrikesf&amp;ouml;dd kompetens&lt;/a&gt; from &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/user63572179&quot;&gt;Andreas K&amp;ouml;nig&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;vill-du-posta-ett-jobb&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/company/&quot;&gt;Vill du posta ett jobb?&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;h5 id=&quot;vill-du-söka-jobb&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/newcomer/&quot;&gt;Vill du söka jobb?&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 May 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/05/11/just-arrived-matchar-dig-med-utrikesfodd-kompetens/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/05/11/just-arrived-matchar-dig-med-utrikesfodd-kompetens/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
