<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Just Arrived</title>
    <description>Helping newcomers in Sweden enter the labor market.</description>
    <link>https://justarrived.se//link>
    <atom:link href="https://justarrived.se/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 16:54:21 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 16:54:21 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.6.2</generator>
    
      <item>
        <title>Vad menas med mycket god svenska?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/swedish-flag.jpg&quot; alt=&quot;Vad menas med mycket god svenska?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Kraven på hur bra svenska medarbetare behöver kunna skiljer sig åt mellan olika arbetsgivare och olika tjänster. Men definitionen av vad “bra svenska” är kan också variera mellan olika personer. När vi pratar med våra kunder, våra kandidater och även när vi internt pratar om kravprofiler utgår vi alltid från samma  definitioner. Det hjälper oss mycket när vi ska matcha kandidater till uppdrag, säger Lova Westlund som arbetar Operations Manager på Just Arrived.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;grundläggande-kunskaper-i-tal-och-skrift&quot;&gt;Grundläggande kunskaper i tal och skrift&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En person som har grundläggande kunskaper i det svenska språket kan föra enkla dialoger som att till exempel beställa en kaffe, fråga hur någon mår osv. Personen förstår ofta svenska bättre än vad hen kan prata. Man förstår enkla instruktioner och kan svara på enkla frågor, men
har svårt att följa diskussioner och långa samtal.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;goda-kunskaper-i-tal-och-skrift&quot;&gt;Goda kunskaper i tal och skrift&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En person som har goda kunskaper i det svenska språket kan utan större hinder tala och förstå svenska. Främst är det muntligt och hörförståelsen som bidrar till den goda förståelsen. En person med goda kunskaper i svenska kan följa konversationer och även själv delta muntligt i dialoger och enklare diskussioner. Personen har ofta bra läsförståelse och kan ta till sig instruktioner men kan sällan skriva svenska grammatiskt korrekt.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;mycket-goda-kunskaper-i-tal-och-skrift&quot;&gt;Mycket goda kunskaper i tal och skrift&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En person som har mycket goda kunskaper i det svenska språket kan utan svårighet föra sig i alla sammanhang. Brytning finns, och grammatiken är inte alltid helt korrekt, men ordförrådet är mycket gott och den grundläggande grammatiken finns på plats. Personen kan läsa och förstå skriven svenska helt utan svårigheter, och även skriva fullt begriplig svenska, om än med lite grammatikfel och eventuella stavfel.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;flytande&quot;&gt;Flytande&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En person som är flytande i det svenska språket har antingen svenska som modersmål, har  bott i Sverige under lång tid eller på något annat sätt förvärvat flytande svenskakunskaper. Flytande innebär att en person är det i både tal, förståelse och skrift.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/10/20/vad-menas-med-mycket-god-svenska/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/10/20/vad-menas-med-mycket-god-svenska/</guid>
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
        <category>kandidat</category>
        
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nyanlända jobbar gärna inom offentlig verksamhet</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/nyanlanda-jobbar-garna-i-offentlig-verksamhet.png&quot; alt=&quot;Nyanlända jobbar gärna inom offentlig verksamhet&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;majoriteten-av-nyanlända-villiga-att-byta-yrkesbana-för-att-få-jobb&quot;&gt;Majoriteten av nyanlända villiga att byta yrkesbana för att få jobb&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;I undersökningen: De nyanländas röst har Diversify frågat nyanlända hur de ser på frågor som är kopplade till jobb och arbetsliv i Sverige. Undersökningen presenterades bland annat i Almedalen i juli och på Just Arriveds frukostmöte i Stockholm i oktober 2017.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ett-jobb---en-viktig-del-för-att-bli-en-del-av-svenska-samhället&quot;&gt;Ett jobb - en viktig del för att bli en del av svenska samhället&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Undersökningen visar att de tre viktigaste faktorerna för att känna sig som en del av det svenska samhället är att ha ett jobb och vara självförsörjande, att lära sig svenska och att hitta svenska vänner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samtidigt säger nästan hälften av de tillfrågade, 45 % att de upplever att det är svårt eller mycket svårt att hitta jobb i Sverige, 12 % säger till och med att det nästan känns omöjligt. Detta trots att den absoluta majoriteten av de tillfrågade kan tänka sig att arbeta med något som ligger utanför deras egentliga yrkesområde. Bara  11 % säger sig vara ovilliga till att byta yrkesbana.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;stort-förtroende-för-regeringen-lägre-förtroende-för-arbetsförmedlingen&quot;&gt;Stort förtroende för regeringen, lägre förtroende för arbetsförmedlingen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;De allra flesta (79 %) har ett mycket högt förtroende för Sveriges regering och det svenska samhället i stort. Förtroendet för Arbetsförmedlingen är lägre, 35 % uppger att de har högt förtroende för dem, medan 46 % uppger att de har högt förtroende för Migrationsverket. Ett jobb inom offentlig verksamhet rankas högt av nyanlända. 86 procent av de som deltagit i rapporten vill helst arbeta inom offentlig verksamhet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- De flesta nyanlända har ett mycket högt förtroende för Sverige i stort, som offentlig verksamhet representerar, vilket också kan förklara varför just offentlig sektor rankas så högt, säger Linda Hedström Eriksson, verksamhetsansvarig på Diversify&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Om undersökningen:&lt;/em&gt;
Undersökningen genomfördes  av maj-juni 2017. 680 personer svarade på enkäten som var tillgänglig på arabiska, engelska &amp;amp; svenska&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/nyanland/2017/10/20/nyanlanda-jobbar-garna-i-offentlig-verksamhet/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/nyanland/2017/10/20/nyanlanda-jobbar-garna-i-offentlig-verksamhet/</guid>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>nyanland</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Så lyckas du bäst med introduktion av nyanlända medarbetare</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/sa-lyckas-du-med-integration-av-nyanlanda.png&quot; alt=&quot;Så lyckas du bäst med introduktion av nyanlända medarbetare&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En bra introduktion skapar grunden för att din nya medarbetare snabbt kommer in i arbetet och kan prestera fullt ut. När din nya  medarbetare inte är ny bara på din arbetsplats, utan kanske också ny i Sverige finns det några saker som kan vara extra bra att tänka på. Vi delar med oss av några tips nedan:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;starta-introduktionen-innan-första-arbetsdagen&quot;&gt;Starta introduktionen innan första arbetsdagen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Redan innan första arbetsdagen är det bra att gå igenom praktiska detaljer som arbetstider, arbetskläder eller eventuella klädkoder samt en enkel sammanställning på hur första dagen kommer att se ut. Ofta är det vanligt att detta mailas ut i form av policies eller en personalbok, men självklart är det extra värdefullt om det kan kompletteras även med ett fysiskt möte, med chans att ställa frågor direkt.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;svenska-språket&quot;&gt;Svenska språket&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se gärna till att viktiga instruktioner finns skriftligt. Då kan man enkelt gå tillbaka och läsa igen och risken för missuppfattningar minskar. Och om svenskan är knagglig i början kan det vara väldigt bra med dubbla instruktioner på både svenska och engelska. Det bidrar också till att snabbare utveckla språket  Att komma ut i arbetslivet är en viktig del i att lära sig svenska för nyanlända. Därför är det oftast uppskattat att det pratas svenska på fikarasten även om det går lite knaggligt. Kom ihåg att man ofta förstår bättre än pratar, och gärna vill öva talet.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lunch-kaffe-och-aw&quot;&gt;Lunch, kaffe och AW&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Var gärna extra tydlig med att berätta och gå igenom hur några praktiska rutiner fungerar just hos er. Brukar ni går ut och äta tillsammans, eller äter de flesta medhavd matlåda? Har ni After Work tillsammans ibland?  Finns det gemensamma fikastunder inplanerade på regelbunden basis  eller är det mer upp till var och en att ta paus? För någon som är ny i Sverige är sociala stunder med kollegor värdefulla, både för att utveckla svenskan, knyta nya kontakter och lära sig mer om Sverige. Uppmuntra gärna resten av teamet att aktivt bjuda med sin nya kollega på exempelvis fika och lunch.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;semester-vab-och-sjukdom&quot;&gt;Semester, vab och sjukdom&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Om man när ny i Sverige kan det vara extra värdefullt att få en genomgång kring vad som gäller när det kommer till VAB, semester, sjukdom  eftersom det kan finnas skillnader mot vad man är van vid sedan tidigare.. Om ni har en personalhandbok som inte finns på engelska kan det vara en idé att översätta utvalda delar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;berätta-om-beslutsfattande-ansvar-och-befogenheter&quot;&gt;Berätta om beslutsfattande, ansvar och befogenheter&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Många organisationer i Sverige är ganska platta och med mycker ansvar på den enskilde individen. Det kan vara bra att vara medveten om att det inte alltid ser ut så i andra delar av världen där man ofta är van med att chefen tar alla beslut och kanske ofta också detaljstyr arbetet. Genom att vara tydlig med vilka ansvar och befogenheter din medarbetare har blir det lättare från början.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;uppmuntra-till-frågor&quot;&gt;Uppmuntra till frågor&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;På många arbetsplatser i världen anses det vara negativt att inte kunna något. Var därför gärna tydlig med att det är OK att fråga när man inte vet eller inte förstår. Genom att själv ställa mycket frågor visar du det även med handling.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;regelbunden-uppföljning-behöver-inte-vara-komplicerad&quot;&gt;Regelbunden uppföljning behöver inte vara komplicerad&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;För en ny medarbetare kan det vara skönt att veta att det finns inplanerade möten. 1-2 avstämningar i veckan brukar funka fint. De behöver inte vara långa, en kvart och en kopp kaffe kommer man långt på. Låt dessa möten främst vara sociala med tid för frågor och hur det går.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/nyanland/2017/10/19/sa-lyckas-du-bast-med-introduktionen-av-nyanlanda-medarbetare/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/nyanland/2017/10/19/sa-lyckas-du-bast-med-introduktionen-av-nyanlanda-medarbetare/</guid>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>nyanland</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5 vägar till ökad affärsnytta med mer mångfald</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/5-vagar-affars-nytta.png&quot; alt=&quot;5 vägar till ökad affärsnytta med mer mångfald&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enligt Diskrimineringslagen ska arbetsgivare aktivt arbeta mot diskriminering och för likabehandling. Men mångfald handlar naturligtvis inte bara om följa lagen. Framför allt bidrar ett aktivt mångfaldsarbete till ökad affärsnytta som gynnar din organisation positivt. 5 sätt att som stärker ditt företag hittar du  nedan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1-ökat-utbud-av-kandidater&quot;&gt;1. Ökat utbud av kandidater&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Arbetsgivare letar ofta folk via kontakter. Men det egna kontaktnätet har till slut sina begränsningar och risken blir att du till slut anställer medarbetare som mer eller mindre redan liknar dem som redan jobbar hos dig. Genom att bredda sökningen ökar du också chansen att hitta rätt medarbetare.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-ökad-förståelse-för-dina-kunder&quot;&gt;2. Ökad förståelse för dina kunder&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;För att öka kundnöjdheten, nå nya kundgrupper och förstå ändrade önskemål och beteenden behöver du ku känna dina kunder väl. Förutfattade meningar och värderingar om olika grupper ligger lätt i vägen för en bred förståelse för kunderna och nya marknader. Genom att öka mångfalden bland dina medarbetare kommer du ha enklare att förstå vad som driver dina olika målgrupper. Kanske kommer du till och med på att du kan nå ut till nya målgrupper som du hittills har missat.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-stärk-ditt-varumärke-som-arbetsgivare&quot;&gt;3. Stärk ditt varumärke som arbetsgivare&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Enligt Rekryteringsenkäten 2016, utförd av Svenskt Näringsliv, har 60 % av arbetsgivare i Sverige svårt att hitta rätt kompetens. Att arbeta med att vara en attraktiv  arbetsgivare blir allt viktigare för att kunna locka till sig rätt medarbetare. Genom att arbeta strategiskt med mångfald på företaget  visar att  du som arbetsgivare investerar i medarbetarna, ser till individen, och att alla anställda har lika möjligheter att göra karriär.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;4-mer-lönsamhet-och--innovation&quot;&gt;4. Mer lönsamhet och  innovation&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Forskning* visar att företag med ökad mångfald bland chefer också är de företag som i större utsträckning ökar sina marknadsandelar och hittar nya segment. I en tid när när omgivningen ställer allt högre krav på utveckling och förändring är det också intressant att se att ju mer mångfald och oliktänkande premieras desto högre blir innovationsgraden.**&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-csr-går-från-ord-till-handling&quot;&gt;5. CSR går från ord till handling&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Företag idag förväntas kunna visa upp konkreta satsningar på socialt ansvar och samhällsnytta. Det här efterfrågas både av konsumenter och inom business-to-business. Att arbeta aktivt med mångfald på den egna arbetsplatsen är en konkret handling som tydligt visar att det CSR-arbetet genomsyrar hela företaget även i vardagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Källor
* Harward Business Review How Diversity Can Drive Innovation, 2013, Sylvia Ann Hewlett, Melinda Marschall &amp;amp; Laura Sherbind
**How Does Diversity Spur Innovation? Katherine W. Phillips, Senior Vice Dean of Columbia Business School.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/nyanland/2017/10/18/5-vagar-till-okad-affarsnyta-med-nyanlanda-med-mer-mangfald/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/nyanland/2017/10/18/5-vagar-till-okad-affarsnyta-med-nyanlanda-med-mer-mangfald/</guid>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>nyanland</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Where to find jobs in Sweden</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/where-to-find-jobs-post.jpg&quot; alt=&quot;Where to find jobs&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are many ways to find jobs in Sweden. As a newcomer, a natural first step is often to contact the Employment Service (Arbetsförmedlingen), which among other things has been commissioned to help newcomers to the labor market. Good to know is that there is much more work in Sweden than reported to the Employment Service (Arbetsförmedlingen), therefore it’s important to look broader. Below are some common ways to find work that may be good to keep track of.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Job sites&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are many sites in Sweden where jobs are advertised.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.metrojobb.se/&quot;&gt;Metrojobb&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.monster.se/&quot;&gt;Monster&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.careerbuilder.se/&quot;&gt;Careerbuilder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.stepstone.se/&quot;&gt;Stepstone&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://jobb.blocket.se/&quot;&gt;Blocketjobb&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.arbetsformedlingen.se/Tjanster/Arbetssokande/Platsbanken/&quot;&gt;Platsbanken&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://se.indeed.com/&quot;&gt;Indeed&lt;/a&gt; works as a search engine that collects jobs from many different sites.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jobbsafari.se/&quot;&gt;Jobbsafari&lt;/a&gt; also works as a search engine that collects jobs from many different sites.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Profession-specific sites&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Many sites that target specific groups also collect jobs from different employers, such as:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.nyteknik.se/lediga-jobb-teknik/&quot;&gt;Ny Teknik&lt;/a&gt; lists jobs within engineering&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://csjobb.idg.se/&quot;&gt;Computer Sweden&lt;/a&gt; jobs within IT and system development&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.resume.se/Jobb/&quot;&gt;Resume&lt;/a&gt; is listing jobs within communication and marketing&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Job sites for newcomers&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are some actors specializing in matching newcomers with employers. They  have multilingual recruitment consultants who can also guide you into Swedish working life.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/&quot;&gt;Just Arrived&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.novarepotential.se/lediga-jobb&quot;&gt;Novare Potentials&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recruitment and agency companies&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are a lot of staffing and recruitment companies offering jobs at many companies in Sweden. Some of the largest ones you see below;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.manpower.se/&quot;&gt;Manpower&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.adecco.se/&quot;&gt;Adecco&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.randstad.se/&quot;&gt;Randstad&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.academicwork.se/jobb&quot;&gt;Academic Work&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tng.se/lediga-jobb&quot;&gt;TNG&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Employers own web sites&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Many companies have dedicated parts  of their sites where they post the jobs they want to fill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Social networks&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Social networks are becoming increasingly more important in finding jobs today. Some tips on how to use them:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LinkedIn&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The more you have completed your profile, the more likely you are to appear in the recruiters’ searches. Fill out all the jobs, duties and languages you speak. Join groups, preferably about your profession. By commenting and engaging in discussions, your profile becomes more visible to relevant people. LinkedIn will also show you suggested jobs based on your profile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On Facebook, there are many groups to convey jobs. Check the groups’ flows to find what’s relevant to you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Twitter&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The tag #nyttjobb is used by most people who post work on Twitter. Keep in mind that you can combine it with other tags for better relevance. For example, #nyttjobb #stockholm #svetsare&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tip! Most sites that publish jobs also offer you the opportunity to get email with jobs that are relevant to you. You can enter yourself and specify which professions and places you are interested in and receive mail when assignments that suit your choices are published.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/nyanland/2017/09/28/where-to-find-jobs-in-sweden/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/nyanland/2017/09/28/where-to-find-jobs-in-sweden/</guid>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>nyanland</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sänkta löner löser inte integrationen</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Per hos oss delar med sig av sina tankar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Många politiker har lyft frågan om integrationen av nyanlända och utrikesfödda på arbetsmarknaden. Den beskrivs ofta som vår tids absolut största samhällsutmaning. En viktig och stor fråga som väcker mycket debatt. En av de senaste förslagen är att sänka lönerna för nyanlända för att underlätta för dem att komma in på arbetsmarknaden. Ett förslag jag inte tror på.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Däremot är jag övertygad om att språk, arbete och utbildning är nyckeln till integration. På Just Arrived har  vi förmånen att varje dag få träffa utrikesfödda som mer än gärna antar nya utmaningar med stort engagemang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sverige har fått massor av nya kompetenser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nyanlända är Sveriges kanske mest oanade talangpool. De allra flesta bär på en enorm drivkraft och brinner för att bli en del av samhället och börja arbeta för svenska företag. Samtidigt är alldeles för många utanför arbetsmarknaden, alldeles för länge. Efter 8-10 år i Sverige kan de flesta fortfarande inte försörja sig själva, och 20% har aldrig haft något jobb. Samtidigt finns det över 100 000 lediga jobb i Sverige som inte tillsätts, främst på grund av att växande företag och branscher inte hittar rätt kompetens. Sverige behöver kockar, ingenjörer, utvecklare VVS-montörer, undersköterskor, målare, snickare, personal i hemtjänst och äldreboende, lastbilschaufförer, mekaniker, elektriker, fastighetstekniker med mera. Listan är lång. Men kommer vi att hitta dessa bristkompetenser genom att kraftigt sänka lönerna för nyanlända?  Det tror inte jag. Lönesänkningar gör inte någon behörig eller mer kvalificerad till bristyrken. Det gör bara människor fattigare och beroende av en framtida garantipension. En pension som någon annan behöver finansiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Att matcha rätt kompetens är ett större problem än höga löner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På Just Arrived träffar mina kollegor och jag hundratals små och stora företag. Vi sätter oss in i deras verksamhet, i deras personalbehov och hur deras verklighet ser ut för att genom matchning hjälpa till att rekrytera och anställa nyanlända personer som brinner för att komma in på arbetsmarknaden. När vi träffar företagen har alla en sak gemensamt: Aldrig har dagens lönenivåer eller pensionsavsättningar varit något problem eller hinder för att anställa en nyanländ. Företagen behöver bra personal för att kunna möta sina kunders efterfrågan och utveckla sin verksamhet, men att schyssta villkor skulle vara ett hinder för att hitta eller anställa nyanlända är bara nonsens. Verkliga problem är däremot svårigheter att hitta rätt personlighet eller rätt kompetens, bristande kunskaper i svenska, avsaknad av rätt kompetenser, kvalifikationer och körkort. De företag  vi möter vill ha kompetenta medarbetare levererar  bra resultat och har schyssta anställningsvillkor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Politiken, arbetsmarknadens parter, offentlig sektor, näringsliv, myndigheter och civilsamhälle har nu en fantastisk möjlighet att ta tillvara på kraften hos alla de människor som sökt skydd i Sverige. Låt oss ta hand om den möjligheten tillsammans!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/pers-blogpost.jpg&quot; alt=&quot;Per Strängberg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 12:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/2017/09/28/sankta-loner-loser-inte-integration/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/2017/09/28/sankta-loner-loser-inte-integration/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3 råd när din medarbetare inte pratar svenska flytande</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/salam_anna_600.jpg&quot; alt=&quot;salam_anna_600.jpg&quot; /&gt;&lt;strong&gt;Anna Hörnmark är Operations Manager på Just Arrived. Här delar hon med sig av sina tankar kring något som våra kunder ofta frågar om: Hur funkar det på jobbet när en medarbetare inte pratar flytande svenska?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag och mina kollegor får ofta frågan kring hur det egentligen fungerar med medarbetare som inte pratar svenska flytande. Oftast handlar det om en oro för att man inte ska kunna ta till sig viktig information, men ibland uttrycks också oro för att det blir jobbigt med det sociala umgänget när någon inte har svenska som huvudspråk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag vill gärna poängtera att de allra flesta som vi har kontakt med är redan i full gång med att lära sig svenska. Många av dem har på kort tid fått väldigt goda språkkunskaper. När vi matchar ut våra kandidater på uppdrag arbetar vi alltid för att matcha språkkunskaper utifrån de behov som finns hos arbetsgivaren så det brukar sällan bli några problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är också bra att komma ihåg att med många nya svenskar i landet får många organisationer och företag också många nya kunder som inte har svenska som modersmål. Att ha medarbetare som pratar fler språk än svenska blir då värdefullt och kan bidra till att du kan ge bättre service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 tips för dig som har medarbetare som inte pratar flytande svenska:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Se gärna till att viktiga instruktioner finns skriftligt. Då kan man enkelt gå tillbaka och läsa igen och risken för missuppfattningar minskar. Och om svenskan är knagglig i början kan det vara väldigt bra med dubbla instruktioner på både svenska och engelska. Det bidrar också till att snabbare utveckla språket.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Att komma ut i arbetslivet är en viktig del i att lära sig svenska för nyanlända. Därför är det oftast uppskattat att det pratas svenska på fikarasten även om det går lite knaggligt. Kom ihåg att man ofta förstår bättre än pratar, och gärna vill öva talet. Jag träffar många av våra kandidater som ibland är lite frustrerade för att kollegorna och chefen automatiskt går över till engelska.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Kanske har ni kunder som också pratar samma språk som din medarbetare? Dra nytta av att ha en medarbetare hos dig som kan hjälpa till att kommunicera eller översätta. Kanske kan du till och med lära dig några användbara fraser&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 08:34:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/08/30/3-rad-nar-din-medarbetare-inte-pratar-svenska-flytande/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/08/30/3-rad-nar-din-medarbetare-inte-pratar-svenska-flytande/</guid>
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Det här behöver du ha koll på när du anställer nyanlända</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/lova_westlund2.jpg&quot; alt=&quot;lova_westlund2.jpg&quot; /&gt;Enligt en rapport från PWC (Företagarens vardag 2016) tycker 50% av Sveriges smågföretagare att det är viktigt att anställa nyanlända, men en dryg tredjedel 36% saknar kunskap och kontakter för ta det vidare. En fråga som vi på Just Arrived ofta möter är vilken dokumentation man som arbetsgivare ska fråga efter. Beroende på under vilka villkor den nyanlände befinner sig i Sverige gäller finns olika förutsättningar. Lova Westlund  är ansvarig för Just Arriveds bemanningsverksamhet och anställer många nyanlända. Nedan ger hon en överblick på det viktigaste att hålla koll på:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EU-medborgare&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EU-medborgare behöver ett samordningsnummer som används istället för personnummer. Det får man från Skatteverket&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personer som har fått uppehållstillstånd&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När man har har fått uppehållstillstånd i Sverige har man också  också rätt att arbeta. Från Skatteverket får personen ett svenskt personnummer. Hen behöver också ett bankkonto för att du som arbetsgivare ska kunna betala ut lön.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personer som är asylsökande&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som asylsökande uppmanas man att själv ordna sin försörjning och man är undantagen  krav på arbetstillstånd för att få jobba i Sverige. Alla asylsökande får ett LMA-kort som utfärdas från Migrationsverket. Under punkt 7 på ska det stå AT-UND (undantag från krav på arbetstillstånd)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samordningsnummer fås  från Skatteverket och används istället för personummer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tillgång till ett bankkonto. Det är ibland svårt för asylsökande att öppna bankkonto. Tänk då på att bankkontot inte måste vara i arbetstagarens namn. Det kan också vara en släktings konto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vill du anställa nyanländ kompetens? &lt;a href=&quot;https://justarrived.se/foretag/#post-job-now&quot;&gt;Kontakta oss gärna&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 10:18:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/08/25/det-har-behover-du-ha-koll-pa-nar-du-anstaller-nyanlanda/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/arbetsgivare/2017/08/25/det-har-behover-du-ha-koll-pa-nar-du-anstaller-nyanlanda/</guid>
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
        <category>nyanländ</category>
        
        
        <category>arbetsgivare</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>New in Sweden? What you need to start working</title>
        <description>&lt;p&gt;To work in Sweden, you need to first arrange some practical things.
What depends on what conditions you are in the country.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If you have a residence permit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once you have obtained a residence permit in Sweden, you are also entitled to work. You always need a bank account  in order for your employer to pay your salary.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If you seek asylum&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As an asylum seeker, you need the following to be able to work in Sweden:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Asylum Seeker Card (LMA-kort f) issued by the Swedish Migration Board (Migrationsverket)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Under item 7 on your LMA card you will need AT-UND (stating that you are exempted from the requirement to have a work permit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Coordination Number (Samordningsnummer) from the Tax Agency (Skatteverket)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Access to a bank account. It does not have to be your own.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;For EU citizens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You need a coordination number (samordningsnummer) from the Swedish Tax Agency (Skatteverket&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Find more information at &lt;a href=&quot;https://www.migrationsverket.se/English/Private-individuals/Protection-and-asylum-in-Sweden/While-you-are-waiting-for-a-decision/Working.html&quot;&gt;Migrationsverket&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/kinan1.jpg&quot; alt=&quot;Kinan&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/08/18/new-in-sweden-what-you-need-to-start-working/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/08/18/new-in-sweden-what-you-need-to-start-working/</guid>
        
        <category>jobs</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bio Without Borders - Yamama</title>
        <description>&lt;h5 id=&quot;bio-without-borders---yamama&quot;&gt;Bio Without Borders - Yamama&lt;/h5&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/wsf5m_8AC84?utm_source=justarrived_blog&amp;amp;utm_medium=blogpost&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Möt Yamama. Mer än bara nyanländ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nyanlända är inte en enhetlig grupp. De är personer med historier att berätta, med erfarenheter, drömmar och förhoppningar. De är personer, med rädslor, mod och vardag. Vårt mål är att underlätta för dem att gå från nyanländ till nyanställd.
&lt;br /&gt;I den här serien filmer berättar nyanlända personer om situationen i deras hemländer och motgångar här i Sverige, men framför allt framgångarna och den enorma potential som de besitter och vill bidra med i svenska samhället.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;läs-mer-om-just-arrived-här&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/?utm_source=justarrived_blog&amp;amp;utm_medium=blog&quot;&gt;Läs mer om Just Arrived här&lt;/a&gt;&lt;/h5&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 02:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/07/07/bio-without-borders-yamama/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/07/07/bio-without-borders-yamama/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
