<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Just Arrived</title>
    <description>Helping newcomers in Sweden enter the labor market.
</description>
    <link>https://justarrived.se//link>
    <atom:link href="https://justarrived.se/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:25:06 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2017 00:25:06 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Dags att flytta in i Norrsken House!</title>
        <description>&lt;p&gt;Som vi väntat! På måndag tar vi vårt pick och pack och promenerar bort till vårt nya hem &lt;a href=&quot;http://www.norrskenfoundation.org/norrskenhouse/&quot;&gt;Norrsken House&lt;/a&gt; som slår upp dörrarna för första gången. I och med detta tackar vi &lt;a href=&quot;http://universumglobal.com&quot;&gt;Universum Group&lt;/a&gt; för att vi fått sitta i 6 månader på ert inspirerande kontor på Jakobsbergsgatan 22 i Stockholms absoluta mittpunkt. Tack för alla hejarop, kaffestunder och härliga kalas - och inte minst för att ni varit så bra ambassadörer för vår verksamhet!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/norrsken-house-facade.jpg&quot; alt=&quot;Norrsken House&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;För er som är nyfikna på vårt nya hem kan vi berätta att Norrsken House är byggt i en gammal spårvagnshall på 2400 kvm och passar Just Arrived särskilt bra eftersom det inte är ett traditionellt kontorshotell. Här profilerar man sig mot entreprenörer som använder teknik för att påverka samhället till det bättre - häftigt va?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi ser fram emot att dagligen dela kunskap, inspireras av och skapa synergier med de andra organisationer och individer som från och med måndag kallar det sitt hem. Med 15 anställda är Just Arrived ett av de största teamen som kommer husera i Norrsken House.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;display:inline-block;&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;fb-share-button&quot; data-href=&quot;/blog/2017/01/13/dags-att-flytta-in-i-norrsken-house/&quot; data-layout=&quot;button&quot; data-mobile_iframe=&quot;true&quot; data-size=&quot;large&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;display:inline-block;float:right&quot;&gt;
  &lt;!-- &lt;iframe
  src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets/tweet_button.html?size=l&amp;url=/blog/2017/01/13/dags-att-flytta-in-i-norrsken-house/&amp;via=JustArrivedSE&amp;related=twitterapi%2Ctwitter&amp;text=@JustArrivedSE%20flyttar%20in%20p%C3%A5%20Norrsken%20House%20&quot;
  width=&quot;140&quot;
  height=&quot;28&quot;
  title=&quot;Twitter Tweet Button&quot;
  style=&quot;border: 0; overflow: hidden;&quot;&gt;
&lt;/iframe&gt; --&gt;
&lt;a href=&quot;https://twitter.com/share&quot; class=&quot;twitter-share-button&quot; data-size=&quot;large&quot; data-dnt=&quot;true&quot; data-show-count=&quot;false&quot;&gt;Tweet&lt;/a&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Just Arrived&lt;/strong&gt; erbjuder företag en tjänst som gör det enkelt, snabbt och säkert att kunna anlita nyanlända. Just Arrived uppstod som ett resultat av den stora migrantvågen under 2015. Gräsrotsinitiativet engagerade snabbt både företag och privatpersoner som ville skapa en konkret skillnad. Idag är vi 15 anställda i det snabbt växande, icke vinstdrivande, aktiebolaget och har fler än 80 företag som använder vår tjänst kontinuerligt. Företaget ägs av fyra icke-vinstdrivande stiftelser, däribland &lt;a href=&quot;http://norrskenfoundation.org&quot;&gt;Norrsken Foundation&lt;/a&gt;. Läs mer om &lt;a href=&quot;https://justarrived.se&quot;&gt;Just Arrived&lt;/a&gt; här!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/01/13/dags-att-flytta-in-i-norrsken-house/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/01/13/dags-att-flytta-in-i-norrsken-house/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meet the team - Salam Al Hennawi</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Who are you?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My name is Salam Al Hennawi and I’m 30 years old, I’m Syrian from a city called Swaida and I have a bachelor degree in economics and commerce from Damascus University.
Before I moved to Sweden, less than one year ago, I’ve worked with Ernst &amp;amp; Young as a Risk Management Coordinator-Advisory Services in Abu Dhabi, United Arab Emirates.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;What do you do at Just Arrived?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now I’m working at Just Arrived as a Financial Administrator with our CEO to complete the financial tasks, also supporting the operation team in the communications with Just Arrived subscribers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why do you do what you do? How does your involvement with Just Arrived correlate to who you are, your values and the direction you’d like to develop yourself?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I was so excited and keen to start my career here in Stockholm and I couldn’t be happier when this opportunity to work with Just Arrived came up, simply because it’s a great initiative. I loved the spirit at the office and the excitement as helping capable, productive and motivated people to find jobs, build their own network, is the greatest contribution that you can offer them and the society.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Just Arrived’s platform is one of the best ways to spot the newcomer’s abilities and qualifications, to integrate them in the Swedish labor market, at the same time to give the employers a trustful resource to reach the right person, through Just Arrived dedicated team which I’m proud to be part of it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/salam-al-hennawi.jpg&quot; alt=&quot;Salam Al Hennawi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/01/10/salam-al-hennawi/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/01/10/salam-al-hennawi/</guid>
        
        <category>meet the team</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jag är med och bygger samhället</title>
        <description>&lt;p&gt;Den här artikeln postades ursprungligen på stockholmdirekt.se och &lt;a href=&quot;http://www.stockholmdirekt.se/nyheter/jag-ar-med-och-bygger-samhallet/repdpnpls!1rOV9ve@zTt29u1FgbyBCg/&quot;&gt;här kan du läsa orginal artikeln&lt;/a&gt; skriven av Charlotte Årling.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌
‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌
‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌
‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌
‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌
‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/zaher-foto-johan-falk.jpg&quot; alt=&quot;Zaher&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Foto: Johan Falk&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nyanlända Zaher Barood är en av flera som har fått arbete hos Väsbyhem via den specialiserade jobbförmedlingen Just Arrived. Att ha ett jobb betyder oerhört mycket för honom. – Jag är med och bygger samhället, betalar skatt och får en inblick i hur företagen här fungerar, säger han.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I Syrien pluggade Zaher Barood företagsledning med inriktning mot små och medelstora företag. I Sverige måste han börja om.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zaher Barood fick uppehållstillstånd i Sverige i somras. Han anmälde sig till svenska för invandrare (SFI) och registrerade sig hos Just Arrived, som förmedlar enklare korttidsjobb för nyanlända. Efter två ströjobbsdagar hos Väsbyhem med att slänga storsopor, måla en källare och annat fix frågade de om han ville jobba hos dem en dag i veckan, hela hösten. Han tackade ja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Huvudarbetet är att gå runt i området och titta på att lampor, dörrar, väggar, glasrutor och trapphus i fastigheterna är okej. Exempelvis om låset på en dörr inte fungerar så skriver jag en rapport så att det åtgärdas. I början skrev jag rapport även när det var lampor som inte fungerade, men nu fixar jag dem direkt” säger Zaher Barood.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han har fått förlängt över vintern och ska nu börja jobba två dagar i veckan mot tidigare en.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jag hoppas få fast anställning här på Väsbyhem om några månader”, säger han.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vad betyder det här jobbet för dig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Det betyder så mycket. Det betyder att jag är en person som alla andra här i Väsby, att jag är med och bygger samhället, betalar skatt och får en inblick i hur företagen här fungerar – som är helt annorlunda mot i Syrien. Här jobbar alla med varandra, det är vänligare. Man kan prata med chefen, skoja, fika. Det är jättebra för mig att komma in i företaget och se hur det fungerar. Det är viktigt att jobba för att bli en del av samhället.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Att genomföra hela den här intervjun på svenska är inget problem alls för Zaher Barood. Han läser SFI fyra dagar i veckan och de dagar som han jobbar på Väsbyhem får han öva på det han har lärt sig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När han är klar med SFI och komvux är den nya drömmen att läsa till socionom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Om ett år kanske. Men jag behöver ha ett fast jobb på Väsbyhem eller på något annat företag. Här i Sverige kan man studera när man vill, även när man jobbar.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Den här artikeln postades ursprungligen på stockholmdirekt.se och &lt;a href=&quot;http://www.stockholmdirekt.se/nyheter/jag-ar-med-och-bygger-samhallet/repdpnpls!1rOV9ve@zTt29u1FgbyBCg/&quot;&gt;här kan du läsa orginal artikeln&lt;/a&gt; skriven av Charlotte Årling.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/01/05/jag-ar-med-och-bygger-samhallet/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/01/05/jag-ar-med-och-bygger-samhallet/</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tusen tack till alla som stödde #enfotin</title>
        <description>&lt;p&gt;Under december fick vi in 413 (!!!) &lt;a href=&quot;[#enfotin](https://www.facebook.com/search/top/?q=%23enfotin&amp;amp;opensearch=1)&quot;&gt;#enfotin&lt;/a&gt;-bilder som editerades och delades i sociala medier. I varje post utmanades ett företag att ta en aktiv roll i att hjälpa nyanlända att få &lt;a href=&quot;[#enfotin](https://www.facebook.com/search/top/?q=%23enfotin&amp;amp;opensearch=1)&quot;&gt;#enfotin&lt;/a&gt; på den svenska arbetsmarknaden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/enfotin-photo-wall.jpg&quot; alt=&quot;#enfotin photo wall&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tusen tack till alla er som lade upp en bild på er fot och donerade av er tid och ert sociala kapital. Totalt anmälde sig hela 133 företag under december månad!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi har nu börjat höra av oss till samtliga för att samtala om hur vi tillsammans kan hjälpa fler nyanlända få &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/search/top/?q=%23enfotin&amp;amp;opensearch=1&quot;&gt;#enfotin&lt;/a&gt; på arbetsmarknaden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Har du tankar eller idéer på hur vi kan locka fler företag eller andra sätt att få in fler nyanlända på arbetsmarknaden tveka inte då att höra av dig till oss på &lt;a href=&quot;mailto:hej@justarrived.se&quot;&gt;hej@justarrived.se&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/133-company-signups.png&quot; alt=&quot;133 company signups&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2017/01/04/tusen-tack-till-alla-som-stodde-enfotin/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2017/01/04/tusen-tack-till-alla-som-stodde-enfotin/</guid>
        
        <category>enfotin</category>
        
        <category>decemberutmaningen</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meet the team - Per Strängberg</title>
        <description>&lt;p&gt;My name is Per Strängberg and I’m 29 years old. As Customer Success Manager I work with building and developing long term relationships between Just Arrived and forward thinking companies in Sweden who want to get things done in their business at the same time as they are making our society a better place. I’ve always been engaged with making people, initiatives and companies come together for making good things happen and I was just blown away when I first heard about Just Arrived at their concept launch in &lt;a href=&quot;https://justarrived.se/almedalen&quot;&gt;Almedalen&lt;/a&gt;, summer of 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The last ten years I’ve been working around the world with two main projects: the world’s largest &lt;a href=&quot;http://www.soic.se/&quot;&gt;sailing ship ‘Götheborg’&lt;/a&gt; and a music production company together with fellow musicians in a Swedish band called &lt;a href=&quot;http://www.immanu-el.com/&quot;&gt;Immanu El&lt;/a&gt;. Both have been extremely challenging and developing in countless ways, both professionally and personally. I’m also engaged in Swedish politics and have always had a great interest in how we can make our society come more together, become better and move forward as a whole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To me it’s very important to work with something meaningful, something I truly believe in, and this is really the case with Just Arrived. To get the opportunity to work for something you think is important, developing and groundbreaking while doing good things for others is just spot on, and one of the privileges of working here. I also love all the positive energy and the great spirit I see in this work, in meetings with companies and entrepreneurs as well as in our newcomers but also among politicians, partners and colleagues. I believe Just Arrived has just set sail on an amazing journey and I’m very happy to be a part of it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/per-strangberg.jpg&quot; alt=&quot;Per Strängberg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2016/12/30/per-strangberg/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2016/12/30/per-strangberg/</guid>
        
        <category>meet the team</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meet the team - Lova Westlund</title>
        <description>&lt;p&gt;My name is Lova Westlund and I’m 25 years old. I grew up in Nacka just outside of Stockholm and now live in Södermalm. I have a bachelor’s degree in business administration from Stockholms universitet. After having finished my studies I worked as a Consultant Manager, where the focus was to find the right person to the right workplace. Following that I changed my career path a bit, and started to work in an organisation that helps people in Sweden without documents to get health care.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my role as Operations Manager at Just Arrived my main responsibility is to be the contact for newcomers looking for work and to answer all questions through our support channels. But first and foremost it is to build a social and work related network of motivated people who, by doing great work for companies through us, will get references and credentials to help them get further into the Swedish labour market and the Swedish society.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I have always had a strong commitment for helping people, especially people who are in a vulnerable situation. The situation we have today in Sweden regarding handling newcomers and helping them get into the labour market is not working the way it should. Just Arrived offers an easy way for companies to hire newcomers, and by doing so getting motivated people into their organizations. Furthermore, it will give newcomers a more fair chance to integrate into the Swedish society by getting a foot in to the labour market. In other words, Just arrived offers a win-win situation, it couldn’t be better! I’m so glad that I’m part of this driven and dedicated team at Just Arrived, who together are determined to make a real difference and to make Sweden a better and more welcoming place.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/lova-westlund.jpg&quot; alt=&quot;Lova Westlund&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2016/12/29/lova-westlund/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2016/12/29/lova-westlund/</guid>
        
        <category>meet the team</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Slutspurt Decemberutmaningen</title>
        <description>&lt;p&gt;Nu går vi in i slutspurten för Decemberutmaningen och sänker tröskeln så att alla kan vara med.
Så långt har hela 100 (!) företag anmält intresse för att tillsammans med oss se till att fler nyanlända får #enfotin på arbetsmarknaden. Nu kan du var med och se till att företag i din omgivning sänker sina trösklar de med.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gör så här:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Dela statusen nedan och uppmana företagare/chefer i din omgivning att anta utmaningen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Skriv “Done” i kommentarsfältet när det är gjort för att uppmuntra fler att göra detsamma.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Min önskan inför 2017 är att fler nyanlända ska få in en fot på arbetsmarknaden. @företagX: hjälp till ni också! Anmäl er på https://justarrived.se/decemberutmaningen så låter vi fler få #enfotin.
Jag utmanar härmed @personX, @personY och @personZ att kopiera den här statusen, utmana varsitt företag att anmäla sig, och därefter skicka vidare Decemberutmaningen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/decemberutmaningen&quot;&gt;Se kampanjen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://justarrived.se/decemberutmaningen&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/slutspurten-enfotin.png&quot; alt=&quot;Slutspurt Decemberutmaningen&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2016/12/28/slutspurt-decemberutmaningen/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2016/12/28/slutspurt-decemberutmaningen/</guid>
        
        <category>enfotin</category>
        
        <category>decemberutmaningen</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tack för stödet</title>
        <description>&lt;p&gt;I förra veckan skickade vi ut vår jul- och nyårshälsning till de 603 personer som valt att följa oss lite närmre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi berättade bland annat två värmande exempel om Mujtaba och Wessam som fått jobb via oss och avslöjade hur många företag som just nu använder vår tjänst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vill du också få nyheter från Just Arrived i din inbox?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://eepurl.com/cviFlL&quot;&gt;Prenumerera här&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://eepurl.com/cviFlL&quot;&gt;http://eepurl.com/cviFlL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2016/12/27/tack-for-stodet/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2016/12/27/tack-for-stodet/</guid>
        
        <category>misc</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Deconstructing Our Progress Widget</title>
        <description>&lt;p&gt;As a part of our xmas campaign, Decemberutmaningen, we wanted to display a nice progress widget to show how the campaign was doing, &lt;a href=&quot;/en/decemberutmaningen&quot;&gt;see the campaign here&lt;/a&gt;.
‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The final widget looks like this:&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center&quot;&gt;
  &lt;img style=&quot;max-width: 280px&quot; src=&quot;/assets/images/blog/progress-widget.png&quot; alt=&quot;Progress Widget&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Specification&lt;/em&gt;: The pink color should “fill” the appropriate amount of space to indicate the progress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to achieve this we needed three “layers” to work with:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The background image, the “circle” like shape.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The blue background color in the middle of the circle.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The pink fill color that indicates the progress.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Here is the background image (transparent png, on grey background for contrast):&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;background-color: #e7e7e7;padding: 0&quot;&gt;
  &lt;img style=&quot;max-width: 280px&quot; src=&quot;/assets/images/xmas/counter_transparent.png&quot; alt=&quot;Progress Widget&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Thanks Emma @ Antrop for design it and thanks Sasha for some last second Sketch-foo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We also need some JavaScript in order to fetch display the current progress (thats fetched for an API).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calculating the fill height&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-js highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fillHeight&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;count&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;targetCount&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;percent&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;count&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;targetCount&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;*&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;100&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fillHeight&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;percent&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;*&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mf&quot;&gt;2.61&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;15&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fillHeight&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;285&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fillHeight&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;285&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fillHeight&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;We normalize the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;target&lt;/code&gt; &amp;amp; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;current&lt;/code&gt; values to percent and then we have 2 “magic” numbers. &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;2.61&lt;/code&gt; is the number of pixels equal to 1% of the widget height. &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;15&lt;/code&gt; is offset required for the circle edge and finally we make sure that if we don’t allow the fill height to grow too large.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After that its just a matter of updating the values in the HTML template and add it to the DOM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To create a new Progress widget we ended up with this:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;HTML&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;div&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;id=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;foo&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;progress-widget&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;JS&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-js highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;ProgressWidget&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;({&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;selector&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'#foo'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;current&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;690&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;target&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1000&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;text&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'registered'&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Making it really easy to create a new progress widget. Both the background, fill and text colors are configurable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here is the &lt;a href=&quot;https://github.com/justarrived/justarrived.github.io/pull/156&quot;&gt;PR @ GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2016/12/27/progress-widget/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2016/12/27/progress-widget/</guid>
        
        <category>engineering</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meet the team - Neven Jugo</title>
        <description>&lt;p&gt;My name is Neven Jugo and I’m 29 years old. I have a bachelor’s degree in business administration with a major in marketing and organization. Since I graduated from university I’ve worked in several market-oriented roles, such as account manager, key account manager and business development manager. And that’s maybe why Just Arrived chose me, but it’s not why I chose Just Arrived.
I have a much more personal reason for working here. I came to Sweden in the 1990’s from Bosnia Herzegovina. My family came here to escape the war that was tearing apart former Yugoslavia. As for many refugees the road here wasn’t easy and to start all over again in a new country was even harder - especially for my parents.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Both of my parents are highly educated, but had a hard time finding a job in Sweden. Eventually they both found work, but unfortunately they never got to use their education in Sweden. Maybe, if someone would have helped them early on, the situation would be different.
That’s why I choose to work at Just Arrived. I want to do my best to help others so they don’t have to struggle like my parents and others did.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I believe Just Arrived is an amazing and much needed initiative that can make true change for many people and the community as a whole. It’s also a great platform for me to use my experiences and skills to contribute to this change.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/blog/neven-jugo.jpg&quot; alt=&quot;Neven Jugo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>https://justarrived.se/blog/2016/12/27/neven-jugo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://justarrived.se/blog/2016/12/27/neven-jugo/</guid>
        
        <category>meet the team</category>
        
        
        <category>blog</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
